<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Deep Thinking</title>
    <link>https://blog.deepthinking.com.co</link>
    <atom:link href="https://blog.deepthinking.com.co/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Decisiones inteligentes
</description>
    <image>
      <title>Deep Thinking</title>
      <url>https://blog.deepthinking.com.co/images/favicon.svg</url>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co</link>
    </image>
    <generator>Distill</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Libera a tu equipo de marketing del tedio de generar informes: colaborando con Century Media</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-cmo-liberar-a-tu-equipo-de-marketing-del-trabajo-tedioso-de-generacin-de-informes-nuestra-colaboracin-con-century-media</link>
      <description>Te contamos cómo ayudamos a Century Media, la agencia de medios de capital nacional más grande del país, a modernizar su proceso de análisis en marketing. Pasamos de hojas de cálculo a una solución a medida que automatizó el análisis y la presentación de informes. Ahora, los analistas de Century Media pueden concentrarse en el análisis de datos y la generación de conclusiones en lugar de gastar tiempo en la preparación manual de informes. ¿Quieres liberar a tu equipo de marketing de tareas tediosas y concentrarte en resultados? Contáctanos y descubre cómo podemos ayudarte.</description>
      <category>Automatización de procesos</category>
      <category>Casos de éxito</category>
      <category>Cadena de información</category>
      <category>Desarrollo</category>
      <category>Inteligencia de mercados</category>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-cmo-liberar-a-tu-equipo-de-marketing-del-trabajo-tedioso-de-generacin-de-informes-nuestra-colaboracin-con-century-media</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-cmo-liberar-a-tu-equipo-de-marketing-del-trabajo-tedioso-de-generacin-de-informes-nuestra-colaboracin-con-century-media/final_century.png" medium="image" type="image/png" width="1500" height="500"/>
    </item>
    <item>
      <title>Inteligencia artificial sí, pero no así</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-inteligencia-artificial-s-pero-no-as</link>
      <description>Según MicroSoft Research, el modelo GPT podría ser una versión temprana de un sistema de inteligencia artificial general, lo que ha despertado la preocupación de distintos sectores.   En un reciente artículo de MicroSoft Research, se destaca el avance del modelo de lenguaje GPT-4 de OpenAI y se argumenta que podría considerarse como una versión temprana de un sistema de inteligencia artificial general. Recientemente se ha firmado una carta para detener el desarrollo de inteligencia artificial por 6 meses. Sin embargo, no parece que este llamado pueda tener un impacto real sobre las decisiones que MicroSoft toma sobre Open AI. Aún queda mucho por hacer para crear una versión completa de un sistema de inteligencia artificial general. Sin embargo, las discusiones éticas están ocurriendo a una velocidad mucho menor que los desarrollos, generando un panorama preocupante.</description>
      <category>Inteligencia artificial</category>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-inteligencia-artificial-s-pero-no-as</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-inteligencia-artificial-s-pero-no-as/img_ai.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rompiendo barreras con la tecnología: Cómo ayudamos al equipo de Diseño Público a hacer un diagnóstico de la ciudad de Barranquilla</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-rompiendo-barreras-con-la-tecnologa-cmo-ayudamos-al-equipo-de-diseo-pblico-a-hacer-un-diagnstico-de-la-ciudad-de-barranquilla</link>
      <description>Desarrollamos una solución interactiva de visualización de datos para el proyecto Nuestra Barranquilla, de la iniciativa OurCity de la Fondation Botnar y la Fundación Corona. El aplicativo permite obtener estadísticas descriptivas de todas las variables de la encuesta, seleccionar el tipo de gráfico y las variables a cruzar, además de realizar filtros y desagregaciones. Si necesitas una solución similar para tu empresa, ¡contáctanos!</description>
      <category>Iniciativas de desarrollo</category>
      <category>Casos de éxito</category>
      <category>Visualización de datos</category>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-rompiendo-barreras-con-la-tecnologa-cmo-ayudamos-al-equipo-de-diseo-pblico-a-hacer-un-diagnstico-de-la-ciudad-de-barranquilla</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-rompiendo-barreras-con-la-tecnologa-cmo-ayudamos-al-equipo-de-diseo-pblico-a-hacer-un-diagnstico-de-la-ciudad-de-barranquilla/logo.png" medium="image" type="image/png" width="2234" height="1266"/>
    </item>
    <item>
      <title>Transformando la Responsabilidad Social Empresarial por medio de ciencia de datos</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-transformando-la-responsabilidad-social-empresarial-por-medio-de-ciencia-de-datos</link>
      <description>Descubre cómo nuestro equipo de desarrollo creó el aplicativo 3sc4l4 para el Programa Primeros Pasos en RSE de la Facultad de Administración de Empresas de la Universidad Externado de Colombia, proporcionando una solución que permite la captura de información de las empresas y sus stakeholders, y su análisis a través de un conjunto de analíticas que permiten identificar oportunidades y generar planes de acción. ¿Estás interesado en una solución de datos personalizada? ¡Contáctanos!</description>
      <category>Responsabilidad Social Empresarial</category>
      <category>Desarrollo</category>
      <category>Iniciativas de desarrollo</category>
      <category>Casos de éxito</category>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-transformando-la-responsabilidad-social-empresarial-por-medio-de-ciencia-de-datos</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-10-transformando-la-responsabilidad-social-empresarial-por-medio-de-ciencia-de-datos/3sc4l4-logo.png" medium="image" type="image/png" width="1095" height="981"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mejorar la cadena de información para mejorar la cadena de suministro</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-03-mejorar-la-cadena-de-informacin-para-mejorar-la-cadena-de-suministro</link>
      <description>Las empresas pueden mejorar la eficiencia, la atención al cliente y reducir costos al mejorar el flujo de información desde el cliente hasta el proveedor mediante el uso de tecnología, colaboración, análisis de datos y capacitación. Las iniciativas clave para lograr el éxito son tres: reemplazar las previsiones de consenso con una visión unificada de la demanda, alejarse de una estrategia de cadena de suministro única para una estrategia segmentada y crear un plan único para equilibrar continuamente la oferta y la demanda e identificar y responder a desviaciones o interrupciones.</description>
      <category>Cadena de suministro</category>
      <category>Inteligencia de negocios</category>
      <category>Cadena de información</category>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-03-mejorar-la-cadena-de-informacin-para-mejorar-la-cadena-de-suministro</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-04-03-mejorar-la-cadena-de-informacin-para-mejorar-la-cadena-de-suministro/supply.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Estas son las principales tendencias en inteligencia de negocios</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-31-estas-son-las-principales-tendencias-en-inteligencia-de-negocios</link>
      <description>La inteligencia de negocios se ha convertido en un campo clave en la gestión empresarial, y cada vez más organizaciones están aprovechando la información generada para mejorar su rendimiento y obtener una ventaja competitiva. Estas son las cuatro principales tendencias en inteligencia de negocios que están transformando la forma en que las empresas gestionan sus datos.</description>
      <category>Inteligencia de negocios</category>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-31-estas-son-las-principales-tendencias-en-inteligencia-de-negocios</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-31-estas-son-las-principales-tendencias-en-inteligencia-de-negocios/trend.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>El desastre del Challenger: Cuando las fallas de información cuestan vidas humanas</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-30-el-desastre-del-challenger-cuando-las-fallas-de-informacin-cuestan-vidas-humanas</link>
      <description>El desastre del Challenger, ocurrido el 28 de enero de 1986, fue una lección trágica sobre la importancia del análisis de datos en la toma de decisiones críticas. El incidente fue causado por la destrucción de los sellos que se utilizan para evitar fugas de gases calientes en la sección del motor sólido del transbordador espacial. Los investigadores descubrieron que el problema fue causado por una predicción inadecuada del comportamiento de los sellos a temperaturas más frías durante la misión 51-L del Challenger.</description>
      <category>Cadena de información</category>
      <category>Historia</category>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-30-el-desastre-del-challenger-cuando-las-fallas-de-informacin-cuestan-vidas-humanas</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-30-el-desastre-del-challenger-cuando-las-fallas-de-informacin-cuestan-vidas-humanas/challenger.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cómo personaliza Netflix tu bandeja de entrada usando procesos de datos?</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-29-cmo-personaliza-netflix-tu-bandeja-de-entrada-usando-procesos-de-datos</link>
      <description>Netflix está personalizando la experiencia de sus usuarios, y para ello utiliza imágenes, trailers y sinopsis de títulos que son más relevantes y atractivos para cada usuario. Para crear suites de arte relevantes, atractivas y auténticas, Netflix combina el conocimiento de expertos en estrategia y diseño con herramientas de análisis de datos para identificar las tendencias.</description>
      <category>Inteligencia artificial</category>
      <category>Inteligencia de negocios</category>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-29-cmo-personaliza-netflix-tu-bandeja-de-entrada-usando-procesos-de-datos</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-29-cmo-personaliza-netflix-tu-bandeja-de-entrada-usando-procesos-de-datos/netflix.png" medium="image" type="image/png" width="666" height="312"/>
    </item>
    <item>
      <title>Chat-GPT: Ahora con superpoderes</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-28-chat-gpt-ahora-con-superpoderes</link>
      <description>Se ha anunciado la incorporación de plugins a GPT, lo que le permite tener acceso a una gran variedad de servicios externos. Esto permite que los modelos de lenguaje, como GPT, superen las limitaciones de los datos de entrenamiento utilizados. Ahora, GPT tendrá acceso a servicios fiscales, reservas de vuelos, creación de automatizaciones y mucho más.</description>
      <category>Inteligencia artificial</category>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-28-chat-gpt-ahora-con-superpoderes</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-28-chat-gpt-ahora-con-superpoderes/gpt.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hasta el 31 de marzo, podrás estudiar inteligencia artificial gratis en Platzi</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-25-hasta-el-31-de-marzo-podrs-estudiar-inteligencia-artificial-gratis-en-platzi</link>
      <description>La plataforma de formación en línea Platzi ha lanzado un curso gratuito de introducción a la inteligencia artificial, que estará disponible para su acceso hasta el 31 de marzo. El curso se enfoca en herramientas representativas de IA, como el chatbot y el generador de imágenes de OpenAI, así como la plataforma de alojamiento y ejecución de modelos de IA Hugging Face. Además, el curso incluye conceptos clave en la IA, como 'data science', 'machine learning', 'deep learning' y 'procesamiento de lenguaje natural', y también se aborda el papel que tienen las matemáticas y la ética en el uso de datos para la IA.</description>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-25-hasta-el-31-de-marzo-podrs-estudiar-inteligencia-artificial-gratis-en-platzi</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/2023-03-25-hasta-el-31-de-marzo-podrs-estudiar-inteligencia-artificial-gratis-en-platzi/ia.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bienvenidos a Deep Thinking</title>
      <dc:creator>Deep Thinking</dc:creator>
      <link>https://blog.deepthinking.com.co/posts/welcome</link>
      <description>Este es nuestro blog. Estaremos generando contenido desde aqui.</description>
      <guid>https://blog.deepthinking.com.co/posts/welcome</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog.deepthinking.com.co/posts/welcome/logo.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
